Arrancada  

debian minimal: 
root/jupiter
guest/guest
8GiB HD
RAM 4G/ 2 cpus
NO GNOME


POST 
setup 
  hd   (MBR/EFI) ----> GRUB BOOTLOADER   
                       esto cargara el kernel y initram
                       estos dos pondran el target y los servicios  
GRUB:  
MENÚ
OPCION 1 
OPCION 2

opciones: 
- e (editar un menu volatil)
- c command-line  

directorio /boot
tenemos un fichero linux kernel nombre fichero: vmlinuz  
un fichero RAM disk  : initrd  

en el /grub hay un fichero grub.cfg con todos los menus de grub

```bash
cp grub.cfg grub.ok
cp grub.cfg grub.v1

vim grub.v1 
# editamos las lineas de Debian GNU/Linux y advanced
arriba de Debian GNU/Linux 
set default=0 
set timeout=-1

reboot
# en el menu de grub 
# opcion = c 
# luego vamos hacer 
configfile /boot/grub/grub.v1
# vemos que la configuracion se muestra. 
```

modulos importados: 
gzio para saber trabajar con sistema comprimidos (entre comillas como zip)
msdos para saber trabajar con sistemas msdos
ext2 para saber trabajar con sistemas ext2


Ahora borrar todas las lineas hasta set default=0 
y cambiar el UUID por root=/dev/sda1  


grub mkconfig 
grub install /dev/sda ()
esto repasar******
